%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-beamer}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}

\title{DS 7 --- Révisions}

\begin{document}

\begin{frame}
	Une machine d'une usine de fabrication de vélos rencontre un problème : 15\% des vélos fabriqués ont un défaut.

	Pour un vélo donné, on note $D$ l'évènement : \enquote{Le vélo a un défaut}.

	On prend trois vélos au hasard à la sortie de l'usine, et on assimile ce choix à une répétition d'expériences identiques et indépendantes.
  \begin{enumerate}
	  \item Dresser l'arbre de probabilités correspondant.
	  \item Calculer la probabilité qu'un seul des trois vélos ait un défaut.
	  \item Calculer la probabilité qu'un vélo ou moins ait un défaut.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\end{document}
